\begin{problema}\label{problema_palabras}
  Distancia entre palabras
\end{problema}

\solucion{problema_palabras}
\textbf{Como se utiliz\'{o} programaci\'{o}n din\'{a}mica:}

Siendo $m$ y $n$ las longitudes de dos cadenas,
la soluci\'{o}n recursiva considera 2 casos:

\begin{enumerate}
  \item Ambas cadenas tienen la misma letra al final,
  en cuyo caso se ignora esta letra y se procesan las subcadenas
  con $m - 1$ y $n - 1$ letras respectivamente.
  \item Las cadenas difieren en la \'{u}ltima letra,
  en cuyo caso se considera el m\'{i}nimo de tres subcasos:
  \begin{enumerate}
    \item Se agrega a la primer cadena la letra final de la segunda.
    Luego ser\'{a} necesario procesar las subcadenas con $m$ y $n - 1$ letras, respectivamente.
    \item Se elimina la \'{u}ltima letra de la primer cadena.
    Luego ser\'{a} necesario procesar las subcadenas con $m - 1$ y $n$ letras, respectivamente.
    \item Se reemplaza la \'{u}ltima letra de la primer cadena.
    Luego ser\'{a} necesario procesar las subcadenas con $m - 1$ y $n - 1$ letras, respectivamente.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

Para evitar calcular varias veces la distancia entre subcadenas,
se utiliza una matriz auxiliar de dimensiones
\emph{longitud de la primer cadena} por \emph{longitud de la segunda cadena}
en donde la entrada $i, j$ guarda la distancia m\'{i}nima
entre las subcadenas de longitud $i + 1$ y $j + 1$, de la primer y segunda cadena, respectivamente.

\textbf{Complejidad de la soluci\'{o}n:}

$O(M * N)$.

\textbf{Espacio auxiliar}

$O(M * N)$.

\textbf{Ejemplo}

Se anexa un archivo en formato \emph{.txt}
en donde se describe paso a paso la ejecuci\'{o}n del algoritmo.

\rightsquare{}
